廣州KOL:學校唔俾講粵語

【全程粵語】越來越少的廣東人講粵語，廣州人怎麼看？

除此之外,仲有個問題,就係用粵語講普通話用字,好似佢個例子,小朋友:叔叔好,又係共產中文

成日都唔敢撳入去睇
唔知佢係咪小粉紅 驚俾佢賺views

你講秋山? 佢係學廣東話嘅日本人嚟

討論得粵語/廣東話問題既廣州人紅極有限 廣州人相比班北佬正常好多

廣州人明明係香港人最有可能拉攏既盟友 雖然而家大力推普通話政策之後都越走越遠

將來留係香港既小朋友

自己都唔珍惜自己嘅母語 / 地區獨有嘅語言
其他人仲可以點
咁咪由得佢哋分享支那人嘅榮耀囉

所以見到啲𡃁仔講支那語係要當面笑鳩佢哋大陸仔
等佢地有果種自卑感

咁維吾爾族叫咩? 唔珍惜自己條命?
你依啲言論同行得正企得正之流有咩分別? 有中共唔屌去屌受害者

唔係日本人嗰個
嗰個日本人啲片我有睇

廣州人點同維吾爾族比呀
人地勇武高尚好多

廣州人為廣東話示威係早過香港人幾多

仲有，廣州人啲細佬仔全部一講廣州話就俾老師打手板，又俾人日日洗腦話普通話好聽廣州話難聽，仲要抖音呢啲撈佬文化盛行

唔驚佢用武力唔俾你講自己既語言，但最驚係佢喺你既下一代入手，將你啲仔女皇漢化

香港人最叻玩分化本來廣東人啲民族意識好高又排外，仲要講同一種語言，啱哂俾香港人拖落水但香港人政治BB班，眼中既中國政治形勢，剩係得大陸同非大陸，唔識利用大陸複雜既民族構成，錯失良機

呢個真！ 最近識咗班廣州人（廣東人） 好多黃 有啲仲係手足嚟 另外 班撈佬唔係冇正常人 但相對少好多！

我固然會屌中共

我嘅意思係
如果連佢地心入面都認同咗自己嘅語言係次等嘅 咁仲有咩好講
我前兩年都會去廣洲business trip 去得廣州我都肯定會堅持用廣東話
但有時都會俾啲sales問返可唔可以講支那語
我會諗嘅係 廣州人面對咁嘅情況會點 定係會逆來順受咁講支那語 還是會企硬俾啲外省人知 係廣州就係要識用粵語溝通
又例如 對住外省同事 佢地會轉曬tone咁就人 定係會教返人講粵語

同東突人唔同嘅係
至少依家粵語明面上無被禁止 使用粵語係合理合法嘅事 亦都唔會俾人拉去再教育
如果廣州人係生活上都唔捍衛自己語言
咁就好似我上面咁講 齊齊做講北話嘅支那人囉

同香港嘅情況一樣
所以我上面有個comment係話要笑鳩啲講支那語嘅細路 俾佢地知道要講廣東話

2:45,廣州KOL話一間學校有好多來自唔同地方學生,所以用普通話冇問題,只係唔同意講粵語就要受罰,即係話佢自己都退左一步先,而且佢仲要係企出黎維護粵語嘅人
之後佢提到好多家長都唔介意仔女同佢地講普通話

好心醒啲啦叫你講"國語"嗰班一早唔係原生廣州人啦
好多廣州人移得民既都一早移民，剩返就繼續俾外省北方撚溝淡。而廣州人所面對既白色恐怖仲要係遠超於香港既

香港匪語教中文後
d細路都有用廣東話講匪語字呢個問題

佢始終係大陸，太揚其實會變共產黨頭號眼中釘，講野帶返個頭盔係好合理。廣州人係守護母語方面其實係高風險過香港好多既，唔似得我地仲有咁多空間捍衛粵語。所以唔應該怪責，反而應該採取鼓勵方式，拉攏廣東人(其實廣州以外仲有好多鄉下粵語俾人打壓緊)

冇計，好多粵語本土詞彙根本寫唔到出來，自自然然只可言傳不可筆錄，天生俾支那話輸蝕一大截。

北佬係天然嘅奴才，同嶺南係兩個族群

共慘黨要佢地學亞凡達語唔準煲冬瓜佢地都唔會有異議㗎啦

粵語要守

相由心生
廣州仔幾靚仔

話晒有獨立思考